<resources>
    <string name="app_name">Scrolling</string>
    <string name="article_title"><i>Projeto abuso de autoridade</i></string>
    <string name="article_subtitle"><i>Congresso nacional</i></string>
    <string name="article_text">
        Informações: www.rockument.com \n
        \n
        <i>Documento foi apresentado por técnicos em reunião com deputados na quarta-feira.\n
            Relator do projeto disse no encontro que havia um acordo para aprovar o texto do \n
            Senado sem mudanças.</i> \n
        <b>o artigo 13</b>, que diz que é abuso de autoridade constranger o preso\n
        ou o detento, mediante violência, grave ameaça ou redução de sua capacidade a produzir \n
        prova contra si mesmo ou contra terceiro. Os técnicos do MJ afirmam que esse artigo tem \n
        \"forte carga subjetiva\" e que \"levado ao extremo esse dispositivo pode afastar a \n
        obrigação legal de o preso a fornecer impressões digitais\".\n
        <b>o artigo 17</b>, que trata do uso de algema em suspeitos que não oferecerem resistência \n
        à prisão. Os técnicos dizem no documento que \"o uso de algemas depende da avaliação\n e que \n
        o artigo \"deve ser suprimido\".\n
        <b>o artigo 30</b>, que pune o início da persecução penal sem justa causa fundamentada. \n
        Os técnicos afirmam que \"o uso de conceitos abertos como \'sem justa causa fundamentada\',\n
        pode dar margem a interpretações equivocadas de quem se sensibiliza com uma das partes\".\n
        \n
        \n
        O relator, Ricardo Barros, confirmou que se reuniu com os técnicos e que os argumentos \n
        foram apresentados aos parlamentares em uma reunião na liderança do governo na Câmara.\n

Segundo ele, diversos deputados queriam fazer ajustes no texto e defendiam mais tempo de debate \n
        antes da votação do texto, o que não ocorreu.\n

Barros disse ainda que havia um acordo no Congresso, costurado em junho, para que o texto fosse \n
        aprovado na Câmara da forma como veio do Senado, ou seja, sem nenhuma mudança. O acordo foi\n
        feito por líderes para evitar que o texto tivesse de ser analisado novamente pelos senadores.\n
    </string>
</resources>
